# Home task 5 JavaBasic



## Жизненный цикл объекта. Сборщик мусора

## Задание

Переопределите метод `finalize()`.

Усовершенствуйте проект:
- реализуйте виды животных и расписание внерабочих занятий людей через перечисления `enum` (используйте виды на свое усмотрение, например, `CAT`, `DOG` и т.д.)
- напишите юнит-тесты ко всем кастомным методам проекта, которые можно покрыть тестами.

#### Технические требования:
- Переопределите метод `finalize()` у классов `Family`, `Human`, `Pet` так, чтобы они перед удалением сборщиком мусора вывводили в консоль информацию об удаляемом объекте.
- Создайте в классе lesson5.Main в цикле столько объектов типа `Human`, чтобы сборщик мусора начал удалять старые объекты (от 10 тысяч до 10 миллионов, в зависимости от объема доступной оперативной памяти).
- Создайте `enum` `Species` со списком видов животных; добавьте перечисления на свое усмотрение; сделайте рефакторинг класса `Pet` - вид животного изменится с типа `String` на тип `Species`
- Создайте `enum` `DayOfWeek` со списком дней недели; добавьте туда все 7 дней; когда будете заполнять расписание `Human` (в методе `main`) используйте метод перечисления `name()`, который возвращает строковое представление текущего перечисления.
- Напишите тесты для следующих методов, учитывая, что у вас может быть как позитивный сценарий выполнения метода, так и негативный:
    - `toString` - проверьте, что методы возвращает определенную строку для определенных объектов;
    - `deleteChild(Human child)` - сделайте 2 проверки:
        - проверьте, что ребенок действительно удаляется из массива `children`  (если передать объект, еквивалентый хотябы одному элементу массива);
        - проверьте, что массив `children` остается без изменений (если передать объект, не еквивалентый ни одному элементу массива);
    - `deleteChild(int index)` - сделайте 2 проверки:
        - проверьте, что ребенок действительно удаляется из массива `children` и метод возвращает верное значение;
        - проверьте, что массив `children` остается без изменений (если передать индекс, выходящий за диапазон индексов), и метод возвращает верное значение;
    - `addChild` - проверьте, что массив `children` увеличивается на один элемент и что этим элементом есть именно переданный объект с необходимыми ссылками;
    - `countFamily` - проверьте, что метод возвращает верное количество человек в семье.
- Дальнейшее изменение проекта покрывайте тестами.


